IS槍手恐襲法南 憲兵代做人質殉職

IS槍手恐襲法南
憲兵代做人質殉職

國際新聞

法國南部前日的脅持人質槍擊案，當局指一名憲兵自願犯險向槍手提出代做人質，昨日傷重不治。法國總統馬克龍將事件列為恐怖襲擊，表揚殉職憲兵為國犧牲的英雄行徑，重申繼續致力領導反恐戰爭。但內政部長科隆指今次襲擊無迹可尋，難以提早阻止。

馬克龍（右）指貝爾特拉姆英勇犧牲，值得全國敬仰，旁為總理菲利普。路透社

殉職的45歲憲兵貝爾特拉姆（Arnaud Beltrame），是最早趕到現場的一批，當時槍手正脅持一名女性作人盾跟警方對峙，貝爾特拉姆提出以自己作為交換人質籌碼，其間談判持續。馬克龍前日在電視講話指「他自願交換人質後重傷，拯救了多人性命，為同袍和國家爭光」，昨指他是「值得全國敬仰」的英雄。

開手機直播超市情況

科隆指貝爾特拉姆進入超市後開手機，將手機放在枱上，讓警方能得悉裏面情況，直到傳出槍聲特警即時行動，惟貝爾特拉姆已身受重傷，延至昨日不治身亡。科隆在推文致敬：「他為國而死，法國永不會忘記他的英雄事迹、勇氣和犧牲。」
事發於前日早上10時許，一名槍手在卡爾卡松市郊劫車並轟斃一人，駕車逃去途中向四名巡警開槍，擊傷一人，之後駛到8公里外的一間超市開槍並脅持人質，其間以阿拉伯語高呼「真主偉大」、自稱是「伊斯蘭國」（IS）戰士。襲擊歷時4小時，不計槍手共造成4死16傷。

警方指槍手為25歲摩洛哥出生的法國公民拉克迪姆（Redouane Lakdim），談判期間他曾要求釋放2015年巴黎連環恐襲案中唯一生還的IS疑犯薩拉赫，惟科隆認為這並非他施襲的主要動機。IS喉舌阿馬克（Amaq）通訊社指，拉克迪姆是響應其報復西方國家的號召。

襲擊無迹可尋難早制止

當局前晚到他於卡爾卡松市的寓所蒐證，扣留一名與他關係密切的女子，另扣留他一名男友人。拉克迪姆過往曾有攜禁帶武器和吸毒案底，被列入有思想激進化風險的監察名單，但於2016和2017年未見任何會發動恐襲的警號。

近年恐襲方式和趨勢不斷演變，法國正面臨令人防不勝防的孤狼式本土恐怖主義威脅。科隆表示：「每日我們都找到新線索和搗破恐襲陰謀，唉，這次襲擊我們無法阻止它發生。」

美聯社/法新社/路透社

相關新聞

槍手「普通青年」變激進分子
國際新聞 5小時前